2km路費只要500韓元！韓地方政府為學生開通「上下學專用低價計程車」獲好評

近年來，韓國不少地方政府都開始為交通不便地區的學生提供「通學計程車」服務，學生搭計程車只需支付單程500元韓幣，其餘金額全部由高敞郡政府負擔。

這項服務的初衷是保障學生上下學途中的安全，同時減少學生父母的經濟負擔，申請對象的條件是上學路程超過2km、居住地沒有農漁村巴士運行，今年已經接到100多名學生的申請。

江原道春川市在2012年第一個開始運行通學計程車，一開始只有8個高中，到去年已經有82個村莊的3萬2千多名學生受惠，學生家長們對此評價也很高;全羅北道高敞郡在去年斥資1.8億韓元，運營了22輛通學計程車，為14個學校的111名中學生提供了幫助。

此外，高敞郡還計畫為交通不便地區居民增加更多福利政策，包括「幸福call taxi」、「幸福巴士」等等，雖然花費預算不少，但仍然受到網友一致好評：「沒錯，稅金就應該用在這樣的地方！」

香港蟻民:韓國真係好黑暗

正呀車韓妹返學

係幸福做乜唔整麵包車車多D人...

韓國部份係好黑暗

應該要整架空中巴士車人

好似彩瑛下面...

下面邊度...

你懂的...

有限數

鬼知咩...

紋身佬知...

車左個學生妹去左三星總部

講夠了

想做韓國人了

咩話？！

韓國政苦只係三星等大財閥旗下其中一個部門。韓國總統正名係南韓政府總部部長。